\documentclass[a4paper]{amsart}


\usepackage{comment}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[rgb]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,decorations,positioning,fit}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.6}
\usepackage{ifthen}
\newboolean{draft}
\setboolean{draft}{true}
 \newenvironment{figuredraft}[1]
 {\ifthenelse{\boolean{draft}}{\begin{center}}{\begin{figure}}}
 {\ifthenelse{\boolean{draft}}{\end{center}}{\end{figure}}}

%\title{Curso de C{\'a}lculo para {?`}ingenieros?}
%\author{Pedro Fortuny Ayuso}
%\date{\today}
%\address{Curso 2011/12\\EPIG, Gij{\'o}n. Universidad de Oviedo}
%\email{fortunypedro@uniovi.es}


\renewcommand{\tablename}{Tabla}

\newcommand{\forloop}[5][1]%
{%
\setcounter{#2}{#3}%
\ifthenelse{#4}%
	{%
	#5%
	\addtocounter{#2}{#1}%
	\forloop[#1]{#2}{\value{#2}}{#4}{#5}%
	}%
% Else
	{%
	}%
}%


\newcommand{\wolfram}[1]{\begin{center}\framebox{\texttt{#1}}\end{center}}
\newcommand{\dx}[1][9]{{\mathrm d}}
\newcommand{\abs}[1]{\vert #1 \vert}
\newcommand{\der}[1]{{#1}^{\prime}}
\newcommand{\dern}[2]{
\ifthenelse{\equal{#2}{1}}{{#1}^{\prime}}
{\ifthenelse{\equal{#2}{2}}{{#1}^{\prime\prime}}{{#1}^{(#2)}}}}
\newcommand{\values}[3]{#1\Big\vert_{#2}^{#3}}
\newcommand{\vect}[2]{({#1}_{1},\dots,{#1}_{#2})}
\newcommand{\norm}[1]{\|#1\|}
\newcommand{\Partial}[3][0.9]{
\ifthenelse{\equal{#1}{0.9}}{\frac{\partial #2}{\partial #3}}
{\left. \frac{\partial #2}{\partial #3}\right|_{#1}}
}


\theoremstyle{theorem}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\newtheorem{corollary*}{Corolario}

\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{lemma*}{Lema}

\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{theorem*}{Teorema}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Nota}
\newtheorem{remark*}{Nota}

\newtheorem{example}{Ejemplo}
\newtheorem{example*}{Ejemplo}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definici{\'o}n}
\newtheorem{definition*}{Definici{\'o}n}

\newtheoremstyle{ejercicio}{13pt}{3pt}{}{\parindent}{\bf}{.}{.5em}{}
\theoremstyle{ejercicio}
\newtheorem{ejercicio}{Ejercicio}
\newtheorem{ejercicio*}{Ejercicio}
\newtheorem{teoria}{Teor\'{\i}a}
\newtheorem{teoria*}{Teor\'{\i}a}



\newcommand{\margin}[1]{$^\star$\marginpar{\framebox{\begin{minipage}{3cm}\tiny{\textbf{Fixme:\/}\emph{#1}}\end{minipage}}}}
                                %\newcommand{\margin}[1]{#1}}



\DeclareMathOperator{\sen}{sen}
\DeclareMathOperator{\asen}{asen}
\DeclareMathOperator{\acos}{acos}
\DeclareMathOperator{\atan}{atan}
%\DeclareMathOperator{\dx}{dx}
\DeclareMathOperator{\dy}{dy}
\DeclareMathOperator{\dz}{dz}

%\renewcommand{\chaptername}{Cap{\'\i}tulo....}
%\addto\captionsspanish{\renewcommand{\chaptername}{Cap{\'\i}tulo}}

% \newcommand{\grupo}[1]{
% \newpage
% \setcounter{ejercicio}{0}
% \thispagestyle{empty}
% \strut\vspace*{-40pt}
% \begin{center}
%   \small{\sc{Pr{\'a}cticas de aula del grupo #1 - \fecha}}\\
%   \vspace*{10pt}
%   \framebox{
%     \begin{minipage}{0.9\linewidth}
%       \begin{scriptsize}
%         Se pide, en todos los casos:
%         \begin{enumerate}
%         \item Contestar \emph{\textbf{razonadamente}}. La magia no
%           cuenta ning{\'u}n punto. Tampoco el usar Wolframalpha.
%         \item Cuando se responda que ``\emph{s{\'\i} puede ocurrir
%             algo}'', se deber{\'a} \textbf{dar un ejemplo}. Cuando se
%           responda que \emph{no}, se deber{\'a} explicar \textbf{por
%             qu{\'e}}.
%         \end{enumerate}
%       \end{scriptsize}
%     \end{minipage}
%   }
% \end{center}
% }
%\title{Problemas de Pr{\'a}cticas de Aula, C{\'a}lculo 2011-12}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}

\def\fecha{11 de marzo de 2016}
\thispagestyle{empty}
\strut\vspace*{-40pt}
\begin{center}
  {\scriptsize {\sc Prueba 1 de PL --- Ampl. Matemáticas Teleco --- EPI
    Gij\'on}}
\end{center}
\begin{center}
  \framebox{
    \begin{minipage}{0.9\linewidth}
        \small La puntuación \textbf{depende del modo de resolución}.
      \end{minipage}
      }
\end{center}
\begin{ejercicio}[5 puntos]
  Dada la función
  \begin{equation*}
    f(x) = 3\sen(2x+1)+4\cos(2x+3)
  \end{equation*}
  se pide:
  \begin{itemize}
  \item Sin cambiar su escritura, calcular (y explicar cómo se hace)
    la amplitud de $f(x)$ en la frecuencia $2$. [2 puntos]
  \item Reescribirla en la forma
    \begin{equation*}
      A\sen(Bx) + C\cos(Bx)
    \end{equation*}
    para ciertas constantes $A,B$ y $C$. [3 puntos]
  \end{itemize}
  \end{ejercicio}
  \vfill
  \begin{ejercicio}[5 puntos]
    Dada la función
    \begin{equation*}
      f(x) = \tan(\cos(x))
    \end{equation*}
    se pide:
    \begin{itemize}
    \item Calcular los coeficientes de Fourier $c_0$, $a_{1}, b_1,
      a_2$ y $b_2$. No se pide incluir las fórmulas, solo sus
      valores. [3 puntos]
    \item Explicar cómo se calcularía $b_7$. [2 puntos]
    \end{itemize}
  \end{ejercicio}
  \vfill
\noindent\rule{2cm}{0.4pt}\\
\emph{Fecha:} \fecha.
\newpage
\def\fecha{11 de marzo de 2016}
\thispagestyle{empty}
\strut\vspace*{-40pt}
\begin{center}
  {\scriptsize {\sc Prueba 1 de PL --- Ampl. Matemáticas Teleco --- EPI
    Gij\'on}}
\end{center}
\begin{center}
  \framebox{
    \begin{minipage}{0.9\linewidth}
        \small La puntuación \textbf{depende del modo de resolución}.
      \end{minipage}
      }
\end{center}
\begin{ejercicio}[5 puntos]
  Dada la función
  \begin{equation*}
    f(x) = 4\cos(3x)+3\sen(3x)
  \end{equation*}
  se pide:
  \begin{itemize}
  \item Sin cambiar su escritura, calcular (y explicar cómo se hace)
    la amplitud de $f(x)$ en la frecuencia $3$. [2 puntos]
  \item Reescribirla en la forma
    \begin{equation*}
      A\sen(B(x+C))
    \end{equation*}
    para ciertas constantes $A,B$ y $C$. [3 puntos]
  \end{itemize}
  \end{ejercicio}
  \vfill
  \begin{ejercicio}[5 puntos]
    Dada la función
    \begin{equation*}
      f(x) = \frac{1}{1+\cos^2(x)}
    \end{equation*}
    se pide:
    \begin{itemize}
    \item Calcular los coeficientes de Fourier $c_0$, $a_{1}, b_1,
      a_2$ y $b_2$. No se pide incluir las fórmulas, solo sus
      valores. [3 puntos]
    \item Explicar cómo se calcularía $b_7$. [2 puntos]
    \end{itemize}
  \end{ejercicio}
  \vfill
\noindent\rule{2cm}{0.4pt}\\
\emph{Fecha:} \fecha.
\newpage
\def\fecha{22 de abril de 2016}
\thispagestyle{empty}
\strut\vspace*{-40pt}
\begin{center}
  {\scriptsize {\sc Prueba 2 de PL --- Ampl. Matemáticas Teleco --- EPI
    Gij\'on}}
\end{center}
\begin{center}
  \framebox{
    \begin{minipage}{0.9\linewidth}
        \small La puntuación \textbf{depende del modo de resolución}.
      \end{minipage}
      }
\end{center}
\begin{ejercicio}[8 puntos]
  Reescribir la siguiente expresión en la forma $C\sen(Ax+B)$.
  \begin{equation*}
    f(x) = \cos(7x+3)-\sen(7x-2).
  \end{equation*}
  \end{ejercicio}
  \vfill
  \begin{ejercicio}[2 puntos]
    Calcular los coeficientes de Fourier de la frecuencia $2$ de la
    función
    \begin{equation*}
      f(x) = e^{\sin(x)}.
    \end{equation*}
  \end{ejercicio}
  \vfill
\noindent\rule{2cm}{0.4pt}\\
\emph{Fecha:} \fecha.
\newpage
\def\fecha{22 de abril de 2016}
\thispagestyle{empty}
\strut\vspace*{-40pt}
\begin{center}
  {\scriptsize {\sc Prueba 2 de PL --- Ampl. Matemáticas Teleco --- EPI
    Gij\'on}}
\end{center}
\begin{center}
  \framebox{
    \begin{minipage}{0.9\linewidth}
        \small La puntuación \textbf{depende del modo de resolución}.
      \end{minipage}
      }
\end{center}
\begin{ejercicio}[8 puntos]
  Reescribir en la forma $A\sen(Bx) + C\cos(Dx)$ la expresión
  \begin{equation*}
    \cos(5x-2) + \sen(5x+3).
  \end{equation*}
  \end{ejercicio}
  \vfill
  \begin{ejercicio}[2 puntos]
    Calcular los coeficientes de Fourier de la frecuencia $3$ de la
    función
    \begin{equation*}
      f(x) = \cos(e^x).
    \end{equation*}
  \end{ejercicio}
  \vfill
\noindent\rule{2cm}{0.4pt}\\
\emph{Fecha:} \fecha.


\end{document}
